@ΑΙΩΝ Ε'. - ΕΠΙΣΤΟΛΑΙ - ΑΜΦΙΒΑΛΛΟΜΕΝΑ - ΤΟΜΟΣ 46 {p 163}

Επιτάφιος Λόγος είς τόν ίδιον αδελφόν τόν μέγαν βασίλειον. 788.
Εγκώμιον είς τόν όσιον πατέρα ημών Εφραϊμ τόν Σύρον καί βίος αυτού. 820.
Επιτάφιος Λόγος είς τόν μέγαν Μελέτιον επίσκοπον Αντιοχείας. 852.
Είς Πουλχερίαν Λόγος επικήδειος. 864.
Επιτάφιος Λόγος είς Πλακίλλαν Βασίλισσαν. 877.
Είς τον βίον τού αγίου Γρηγορίου Νεοκαισαρείας τού Θαυματουργού. 893.
Είς τον βίον τής οσίας Μακρίνης αδελφής τού μεγάλου βασιλείου. 960.

ΕΠΙΣΤΟΛΑΙ
Α'. Πρός φλαβιανόν Αντιοχείας (αφήγησις μετά αθυμίας περί Ελλαδίου διαδόχου τού αγίου βασιλείου). 1000.
Β'. Περί τών απιόντων είς Ιεροσόλυμα. 1009.
Γ'. Περί τού αυτού πρός μοναζούσας (προτρεπτική καί διδακτική). 1016.
Δ'. Πρός Ευσέβιον (συγχαρητική καί περί τού Πάσχα). 1025.
Ε'. Προς τούς απιστούντας Σεβαστηνούς περί τής ορθοδοξίας αυτού (απολογητική). 1029.
ς'. Πρός τήν εαυτού Εκκλησίαν (περιγραφή τής οδοιπορίας αυτού). 1033.
Ζ'. Ανεπίγραφος (παραμυθητική). 1036.
Η'. Ανεπίγραφος (φιλική). 1037.
Θ'.Ι'. - Ις. Φιλικαί. 1040-1056.
ΙΖ'. Προς την Εκκλησίαν Νικομηδέων (προτρεπτική είς εύρεσιν καί παραδοχήν έναρέτου επισκόπου). 1056.
ΙΗ'. Φιλική μετά περιγραφής τής των εκκλησιων καταστάσεως. 1068.
ΙΘ'. Προς τινα Ιωάννην περί τινων υποθέσεων καί περί τής διαγωγής, καί καταστάσεως τής τοιαύτης αδελφής αυτού Μακρίνης. 1072.
Κ'. Προς Αδέλφιον σχολαστικόν (περιγραφική). 1080.
ΚΑ'. Αβλαβίω επισκόπω (φιλική). 1085.
ΚΒ'. Τοίς επισκόποις (σχετλιαστική). 1088.
ΚΓ'. Ανεπίγραφος (περί ολιγολογίας). 1088.
ΚΔ'. Πρός Ηρακλειανόν αιρετικόν (διδακτική περί τής υγιαινούσης πίστεως). 1088.
ΚΕ'. Πρός Αμφιλόχιον (περιγραφική είς οικοδομήν μαρτυρίου, ήτοι Εκκλησίας). 1093.
Κς'. Πρός Ευάγριον μοναχόν περί θεότητος. 1101.
Τεμάχια τού αγίου Γρηγορίου επισκόπου Νύσσης διαφόρων συγγραφών απολεσθεισων. 1108-1126.

ΑΜΦΙΒΑΛΛΟΜΕΝΑ
Λόγος είς την Γέννησιν τού Χριστού, καί είς τά νήπια τά έν Βηθλεέμ αναιρεθέντα υπό Ηρώδου. 1128.
Λόγος είς τήν Υπαπαντήν τού Κυρίου, καί είς τήν Θεοτόκου, καί είς τόν δίκαιον Συμεώνα. 1152.
Σχόλια είς τό περί τελειότητος τού χριστιανικού βίου βιβλίον λατινιστί. 1181.
Σχόλια είς τό μπερί παρθενίας λατιν. 1185.
Σχόλια είς τό περί φιλοπτωχίας καί είς τούς δώδεκα συλλογισμούς λατιν. 1200.
Σχόλια είς τόν περί τής εαυτού χειτοτονίας λόγον λατινιστί. 1201.
Σχόλια είς τόν περί τού αγίου Βαπτίσματος λόγον λατινιστί. 1203.
Είς τόν περί αναστάσεως τού χριστού λατινιστί. 1205.
Είς τήν ανάληψίν λατινιστί. 1209.
Είς Στέφανον μάρτυρα καί είς θεόδωρον λατινιστί. 1211.
Είς τούς Τεσσαράκοντα μάρτυρας λατινιστί 1215-1220.
Είς τήν Γέννησιν τού Χριστού λατ. 1219.
Είς τάς εποστολάς λατινιστί. 1223.
Πίναξ αναλυτικός λατινιστί. 1249.
Κατάταξις τών συγγραμμάτων τού αγίου Γρηγορίου Νύσσης κατά τήν παρούσαν έκδοσιν λατινιστί. 1269.
Πίναξ των περιεχομένων έν τώ τεσσαρακοστώ έκτω τόμω λατινιστί. 1273.
Τέλος τών έν τώ τεσσαρακοστώ έκτω τόμω.